---
title: "Готовится к изданию новый видеокурс по GIMP"
date: "2011-04-04"
---

Целых три недели редакция GIMP.ru злодейски молчала про новый курс, но тут воздух всё же кончился, пришлось открыть рот, чтобы вдохнуть ещё немного. Ну а раз уж рот открыт, сообщаем: обожаемый нами Давид Ревуа, [арт-директор короткометражки "Sintel"](http://linuxgraphics.ru/articles.php?article_id=108), отличный художник и вообще славный человек вместе с Blender Foundation выпускает второй по счёту видеокурс под названием ["Blend & Paint"](http://www.blender3d.org/e-shop/product_info_n.php?products_id=134).

![Обложка](http://gimp.ru/images/news/edu/blendpaint.jpg "Обложка")

Новый курс посвящён тому, что на одном популярном нерусском языке называется paint-over — то есть рисованию поверх отрендеренных трёхмерных сцен. Курс проведёт вас по всем этапам процесса, от моделирования мешами и постановки освещения в Blender до рисования поверх визуализации в MyPaint и доработки результата в GIMP с добавлением текстур и художественной коррекцией освещения.

![Blend & Paint](http://libregraphicsworld.org/images/news/events/blender/blendpaint-th.jpg "Blend & Paint")

Как и в случае с предыдущим курсом, ["Chaos & Evolutions"](http://www.blender3d.org/e-shop/product_info_n.php?products_id=122), Давид упрощает прохождение материала для плохо владеющих английским языком благодаря простым текстовым титрам. Между прочим, кое-кто этим воспользовался и [начал](http://www.zhart.ru/graphics/48-ce-intro) делать неплохую текстовую версию курса, но только не попиарил как следует и не доделал. А жаль.

До 15 апреля, т.е. до первого дня отгрузки DVD, новый курс можно купить по сниженной цене. Так что у вас ещё 10 дней на решение, хотите ли вы немного сэкономить.
